<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <integer-array name="id_pic_array">
        <item>@drawable/danay</item>
        <item>@drawable/devushka_s_gemchugnoy</item>
        <item>@drawable/frida_kalo_avoportret_s_ternovim</item>
        <item>@drawable/menini</item>
        <item>@drawable/klimt_pocelui</item>
        <item>@drawable/posledni_den_pompei</item>
        <item>@drawable/rogdenie_veneri</item>
        <item>@drawable/sikstinskay_madonna</item>
        <item>@drawable/sotvorenie_adama</item>
        <item>@drawable/vlublennii_magritt</item>
        <item>@drawable/vsadnitsya</item>
        <item>@drawable/zvezdnai_noch</item>
    </integer-array>

    <string-array name="title_array">
        <item>@string/danay</item>
        <item>@string/devushka_s</item>
        <item>@string/frida_kalo</item>
        <item>@string/klimt_pocelui</item>
        <item>@string/menini</item>
        <item>@string/posledni_den</item>
        <item>@string/rogdenie_veneri</item>
        <item>@string/sikstinskay_madonna</item>
        <item>@string/sotvorenie_adama</item>
        <item>@string/vlublennie</item>
        <item>@string/vsadnitsa</item>
        <item>@string/zvezdnai_noch</item>

    </string-array>

    <string-array name="descriptions">
       <item>
           «Даная» (1636—1647) — картина Рембрандта из коллекции Эрмитажа, написанная, как считается, по мотивам древнегреческого мифа о Данае, матери Персея. Пострадала от действий вандала в 1985 году.
           Стиль: Позднее Возрождение.
           Описание картины: в основе сюжета полотна Тициана — миф о Данае, красотой которой пленился Зевс и проник к ней в спальню в виде золотого дождя. В результате на свет появился Персей. Всего были написаны пять Данай, которые хранятся в музеях по всему миру.
           Художник был венецианцем, а школа живописи этого города сильно отличалась от того, что делали итальянцы в то время. В частности, в Венеции было особенное отношение к свету. Тициана многие даже называют предтечей импрессионизма. Даная на его полотне — это венецианский образ античной дамы, которая находится в состоянии эротического томления. Она похожа на простую женщину со своими земными желаниями. До Тициана художники не осмеливались так изображать чувственность.
           Где находится: Россия, Санкт-Петербург, Эрмитаж.
       </item>
        <item>
           «Девушка с жемчужной серёжкой» (нидерл. Het meisje met de parel) — одна из наиболее известных картин нидерландского художника Яна Вермеера. Её часто называют северной или голландской Моной Лизой.
           Картина подписана «IVMeer», но не датирована. Согласно данным музея Маурицхёйс, где картина хранится в настоящее время, она была написана около 1665 года[1]. О ней известно очень мало. Неизвестно, писал ли её Вермеер на заказ, кто в таком случае был заказчиком и имя изображённой девушки. По одной из версий, художник изобразил собственную дочь Марию. В любом случае очевидно, что это необычный портрет. Художник попытался запечатлеть момент, когда девушка поворачивает голову в сторону зрителя к кому-то, кого она только что заметила. В соответствии с названием внимание зрителя фокусируется на жемчужной серёжке в ухе девушки. В настоящее время ряд исследователей ставит под сомнение, что на картине изображена жемчужная серёжка. Для натурального жемчуга размер слишком велик, это может быть фальшивый жемчуг из венецианского стекла или перламутра. Кроме того, не видно петли или подвески, за которую «жемчужина» крепится к уху. Яркий белый блик вверху «серёжки» может быть деформацией при одной из реставраций картины[2].
       </item>
        <item>
            «Автопортрет с терновым ожерельем и колибри» (исп. Autorretrato con Collar de Espinas) — картина мексиканской художницы Фриды Кало, созданная в 1940 году.
            Кало написала автопортрет с чёрной кошкой и обезьяной после развода с Диего Риверой и завершения её романа с фотографом Николасом Мюреем. Мюрей приобрёл этот автопортрет вскоре после того, как он был написан, и в настоящее время он является частью коллекции Николаса Мюрея в Центре Гарри Рэнсома при Техасском университете в Остине.
        </item>
        <item>
            Стиль: модерн.
            В этой необычной картине знаменитый австрийский художник выбрал для женской фигуры пестрые округлые формы, а для мужчины — более жесткие прямоугольные. При этом ореол, окружающий мужчину, имеет сходство с фаллическим символом. Любопытно, что обе фигуры стоят на коленях. Еще одна особенность этой картины в том, что она плоская и больше похожа на причудливый орнамент.
            «Поцелуй» считается классикой модерна. Полотно принадлежит к так называемому золотому периоду творчества Климта (читайте также: Тест: музой какого великого художника вы могли бы быть?). В период создания «Поцелуя» знаменитый австрийский художник много работал с золотым цветом и использовал в произведениях настоящее листовое сусальное золото. Изначально картина стала популярна именно благодаря этому драгоценному металлу.
            Где находится: Австрия, Вена, галерея Бельведер.
        </item>
        <item>
            Стиль: барокко.
            Описание картины: самое значительное и известное полотно знаменитого испанского мастера придворного портрета. И единственная картина Веласкеса, на которой Филипп IV и его супруга Марианна изображены вместе. Они отражаются в зеркале, находясь за спиной зрителя, а художник пишет их портрет. В центре картины — их пятилетняя дочь инфанта Маргарита со своей свитой, которая выглядит старше и умнее своих лет. Перед Веласкесом стояла сложная задача: он был придворным художником и обязан был возвышать королевских особ. Однако при этом он стремился сделать портреты максимально похожими, передать черты характера и сохранить индивидуальность.
            Торжественное полотно позволяет понять времена расцвета барокко и погрузиться в придворную культуру Испании. Особое место в творчестве Веласкеса занимают карлики. Их держали при дворе как домашних животных. Чтобы подчеркнуть эту аналогию, художник изображает на переднем плане собаку.
            Где находится: Испания, Мадрид, музей Прадо.
        </item>
        <item>
            «Последний день Помпе́и» — крупноформатная картина русского художника Карла Брюллова (1799—1852), работа над которой была завершена в 1833 году. Хранится в Государственном Русском музее в Санкт-Петербурге (инв. Ж-5084). Размер — 456,5 × 651 см[1][2][3]. На картине изображены события в Помпеях[K 1] во время катастрофического извержения Везувия, которое произошло в 79 году нашей эры[4].
        </item>
        <item>
            Стиль: раннее Возрождение.
            Описание картины: подгоняемая богом ветра Зефиром, которого обнимает его супруга, богиня природы Флора, обнаженная Венера плывет к берегу в створке раковины. Ветер наполнен цветами. В позе богини любви, в том, как она опирается на одну ногу, видно влияние классической греческой скульптуры. Раковина в античности символизировала плодородие, чувственные удовольствия и сексуальность. В христианской трактовке она стала означать чистоту и непорочность.
            Произведения Сандро Боттичелли вообще находятся на стыке Средневековья и Возрождения. Он не прописывает детали, фон очень плоский, небрежно выполнена вода. Все, включая Венеру, воздушное и неправдоподобное. Взяв античный сюжет, художник не пытается показать красоту женского тела, богиня любви у него получилась возвышенной и одухотворенной (читайте также: От Афродиты до Психеи: мы «оживили» богинь из мифов и легенд). Исследователи установили, что Боттичелли нанес на картину защитный слой из яичного желтка, благодаря чему она хорошо сохранилась.
            Где находится: Италия, Флоренция, Галерея Уффици.
        </item>
        <item>
            Стиль: Высокое Возрождение.
            Описание картины: на полотне изображены Мадонна с младенцем. Рядом с ними — папа Сикст II и святая Варвара. Богоматерь спускается с небес прямо навстречу зрителю и смотрит ему в глаза. В этом образе Рафаэлю удалось соединить два мира. Если на средневековых изображениях все божественное всегда было нематериально, то в эпоху Возрождения образы святых становятся более человечными. Даже небеса кажутся настолько плотными, что по ним может пройти земная женщина с ребенком на руках. В ее взгляде угадывается тревога за судьбу сына. Любопытно, что папа снял перед Мадонной свою тиару, хотя во время литургий, то есть перед Богом, он всегда в ней.
            Настоящая популярность к картине пришла только в XIX веке, когда сикстинской Мадонной стали восхищаться по всей Европе, в том числе и в России. Ею восторгался даже Александр Пушкин, хотя ни разу не бывал за границей. Ангелочки внизу сделали картину популярной уже в XX веке, когда маркетологи их начали использовать в рекламе. Любопытно, что фон за спиной Мадонны, который кажется облаками, как бы соткан из головок ангелов.
            Где находится: Германия, Дрезден, Галерея старых мастеров.
        </item>
        <item>
            Стиль: Высокое Возрождение.
            Описание картины: одно из важнейших произведений Высокого Возрождения находится под потолком Сикстинской капеллы. Увидеть творение Микеланджело можно, только если задрать голову. В центре композиции художник поместил руки Бога Отца и Адама, которые тянутся друг к другу. Бог своей творческой энергией как бы дает импульс душе Адама, но при этом божественное и человеческое не соединяются.
            Художник проявил в этом произведении весь свой талант. В технике аль-фреско, когда краска ложится на сырую штукатурку, нужно работать очень быстро, пока основа влажная. Исправить что-то невозможно. В случае ошибки необходимо было скалывать штукатурку и делать все заново. «Сотворение Адама» — это абсолютное воплощение идей эпохи Возрождения, когда переплетаются античный культ тела и духовность христианства. К XVI веку уже стало понятно, в какую сторону пойдет развитие искусства, и Микеланджело в своем произведении отражает все важные вехи.
            Где находится: Ватикан, Сикстинская капелла.
        </item>
        <item>
            «Не ищите правильного ответа – его нет», – так говорил о своих работах Рене Магритт. Его картина «Влюбленные» считается одной из самых загадочных и неоднозначных. Она слишком глубока для высказывания «любовь слепа», или же афоризма «потерять голову от любви», чтобы Магритт тратил на это свое время. Герои картины так же не знакомы с изменами и предательствами, о наличии которых можно предположить, исходя из композиции произведения.
            В центре картины два человека. На голову мужчины и женщины накинуты белые простыни так, что они не видят лиц друг друга. И, тем не менее, их губы соприкасаются в поцелуе. Когда человек влюбляется, его мир начинает приобретать совсем иные краски. Этот момент перерождения изображен на полотне. Момент, когда люди еще не могут видеть, к чему эта любовь их приведет, и куда они смогут двигаться дальше. Что ожидает их после?
        </item>
        <item>
            «Вса́дница» — картина русского художника Карла Брюллова (1799—1852), написанная в 1832 году. Хранится в Государственной Третьяковской галерее в Москве (инв. 212). Размер полотна — 291,5 × 206 см[1] (по другим данным, 293 × 209,8 см[2]).
            Картина была написана в Милане по заказу графини Юлии Самойловой[3]. В том же 1832 году полотно экспонировалось в миланской Академии изящных искусств Брера[4], где оно было высоко оценено зрителями и критиками. В своих отзывах итальянцы сравнивали Брюллова с Питером Паулем Рубенсом и Антонисом ван Дейком[5] и писали, что им до сих пор не приходилось видеть «конного портрета, задуманного и исполненного с таким мастерством»
        </item>
        <item>
             Стиль: постимпрессионизм.
             Описание картины: по поводу этой картины Ван Гог писал брату Тео: «Я по-прежнему нуждаюсь в религии. Потому я вышел ночью из дома и начал рисовать звезды». В этой картине Ван Гог продемонстрировал в полной мере свою уникальную технику мазков. Особые приемы в наложении цвета придают картине движение и динамику. Если внимательно понаблюдать за полотном, может создаться ощущение, что изображение движется. Ван Гон добивался этой иллюзии самыми разными способами: он мог выдавливать краску прямо на холст, писать пальцем или обратной стороной кисти. Благодаря большому количеству слоев появляется ощущение, что мазки передают не только цвет, но и структуру звездного неба.
             Ван Гог говорил: «Я использую цвет произвольно, чтобы наиболее полно выразить себя». Это невероятно красивое и романтичное произведение написано за год до самоубийства художника (читайте также: Ван Гог и еще 14 знаменитостей-аутистов, которые покорили мир).
             Где находится: США, Нью-Йорк, Музей современного искусства.
         </item>
    </string-array>

    <string-array name="painters">
        <item>@string/Rembrandt</item>
        <item>@string/Vermeer</item>
        <item>@string/Kahlo</item>
        <item>@string/Klimt</item>
        <item>@string/Velazquez</item>
        <item>@string/Bryullov</item>
        <item>@string/Botticelli</item>
        <item>@string/Santi</item>
        <item>@string/Michelangelo</item>
        <item>@string/Magritte</item>
        <item>@string/Bryullov</item>
        <item>@string/Gogh</item>
    </string-array>

    <string-array name="style">
        <item>@string/renaissance</item>
        <item>@string/tronie</item>
        <item>@string/primitivism</item>
        <item>@string/modern</item>
        <item>@string/baroque</item>
        <item>@string/romanticism</item>
        <item>@string/renaissance</item>
        <item>@string/renaissance</item>
        <item>@string/renaissance</item>
        <item>@string/surrealism</item>
        <item>@string/romanticism</item>
        <item>@string/postImpressionism</item>
    </string-array>

</resources>